\thispagestyle{empty}

\section*{Agradecimientos}

Después de todo este periodo de formación académica, puedo mirar hacia atrás y hacer una retrospectiva de todo lo sucedido en estos años.

Ha sido una etapa bastante dura e intensiva; una etapa donde he tenido que superar grandes obstáculos y emplear muchísima dedicación y esfuerzo. Puedo decir con satisfacción que ha valido la pena. Considero que en esta etapa he adquirido una gran madurez mental, en la que no solo he aprendido algunos conceptos específicos, sino que puedo decir que he aprendido a pensar y a ser autocrítico con el trabajo.

Gracias al grado y máster de ingeniería informática, veo la realidad de otra forma, con capacidad de poder realizar cualquier reto que me pueda proponer. Si tuviera que resumir en una frase todo lo aprendido en estos años, sería: \textit{`No esperes a que nadie te diga como hacer las cosas, simplemente investiga, experimenta y saca tus propias conclusiones'}.

Este trabajo fin de máster es un ejemplo de ello, una idea hipotética, en la que he investigado y aprendido lo necesario para llevarla a cabo.

Quiero agradecer a todos los profesores que he tenido a lo largo de estos años, con especial atención a mi tutor Juan Julián Merelo Guervós, que me ha enseñado en este último año a investigar y conocer una gran cantidad de herramientas actuales que me están siendo de gran utilidad en mi día a día laboral.

Finalmente, agradecer a mis padres la ayuda que, a su forma cada uno, me han proporcionado
en todo este periodo, a mis tíos por apoyarme, motivarme y confiar siempre en mí, y
especialmente a mi novia Nerea, que me ha estado animando todo este tiempo y dando apoyo
moral además de ser fuente de inspiración y superación en mí.

\newpage
