
\thispagestyle{empty}

\vspace*{\fill} % Para alinear el contenido de la paǵina verticalmente.

\begin{center}
	\textbf{Sistema de videovigilancia con una Raspberry PI}\\
	
	\vspace{0.3cm}
	
	Jonathan Martín Valera (alumno)	\\
	
	\footnotesize{Estudiante de Informática en Escuela Técnica Superior Informática y Telecomunicación, Universidad de Granada, 18071, Granada, España} \\
	
\end{center}

\selectlanguage{spanish}

\begin{abstract}

\noindent \textbf{Palabras clave}: videovigilancia, sistema de seguridad, raspberry PI. 

\vspace{0.2cm}

\noindent Este proyecto se basa en el desarrollo e implementación de un sistema de videovigilancia de bajo coste, haciendo uso de una raspberry PI y sus componentes. La idea es tener una raspberry PI equipada con una cámara y un sensor de movimiento para poder utilizarla como sistema de seguridad, controlada a través de un dispositivo móvil usando la aplicación de Telegram. 

\noindent La aplicación consta de una serie de modos (manual, automático y streaming) con los que se puede vigilar la zona que desees, y enviar alertas automáticas a tu móvil en el caso de detectar alguna actividad sospechosa, capturar imágenes o grabar vídeos de forma manual, o visualizar la retransmisión en directo de la visualización de la cámara, y todo esto se puede controlar desde cualquier localización.

\end{abstract}

\selectlanguage{english} 

\begin{abstract}

\noindent \textbf{Keywords}: video surveillance, security system, raspberry PI.

\vspace{0.2cm}

\noindent This project is based on the development and implementation of a low-cost video surveillance system, using a raspberry PI and its components. The idea is to have a PI raspberry equipped with a camera and a motion sensor to be used as a security system, controlled through a mobile device using the Telegram application. 	

\noindent The application consists of a series of modes (manual, automatic and streaming) with which you can monitor the area you want, and send automatic alerts to your mobile in the event of detecting any suspicious activity, capture images or record videos manually, or view the live broadcast of the camera display, and all this can be controlled from any location.

\end{abstract}

\vspace*{\fill} % Para alinear el contenido de la paǵina verticalmente.

\selectlanguage{spanish}

\newpage
